Chinese banks forced employees to support security law

HONG KONG -- Chinese banks and brokerages are asking Hong Kong staff to sign a petition supporting national security legislation set to pass the National People's Congress on Thursday, the Nikkei Asian Review has learned.

"I had an unexpected task this morning," said one analyst at a Chinese investment bank, who gave her name as Mandy. "My boss asked everyone in the team to sign this paper."

Printed in blue, the color of the city's pro-Beijing camp, the petition asked signatories to support the national security legislation as well as "anti-Hong Kong independence; anti-sedition; anti-terrorism; anti-foreign interference."

The same form has also been circulated in street booths set up by pro-Beijing political parties over the last few days.

Even though management said the petition is "voluntary," Mandy, the employee, said the bank's human resources officer was checking which employees had signed.
人力資源部會check 未有簽名的員工

In addition to the hardcopy, staff at Guotai Junan Securities were asked to put their names to an online petition that required participants to add the last four digits of their ID card number, according to four people who at the brokerage.
要填身份證號碼

已知有四間：交行, ICBC, 海通, 國泰君安

push